【平凡台灣女孩】凌友詩被罰$12.7萬決上訴 台內政部：中國沒這機會

領有台灣護照的57歲的「平凡台灣女孩」、中國全國政協委員凌友詩，近日遭台灣內政部以違反《台灣地區與大陸地區人民關係條例》開罰50萬元新台幣（約12.7萬港元）。凌友詩接受港媒訪問反擊，將保留上訴的權利。對此，台灣內政部次長陳宗彥表示，上訴是中華民國國民依照憲法與民主法治下擁有的基本權益，凌女當然有權回到台灣提出上訴。

凌友詩擁有中華民國戶籍，又同時擔任中國第13屆全國政協委員職務，在3月11日的中國全國政協全體會議上發表演說，違反《兩岸條例》中「不得擔任中共黨政軍職務」規定，因此內政部依法裁處最高額度的50萬元罰款。

凌女表示將提出上訴，陳宗彥回覆，經查證後發現凌女目前仍保留台灣戶籍及國籍，適用兩岸條例規定，政府依法所作出的處分，人民仍有上訴的渠道，這就是台灣民主法治的價值，在中國大陸可沒有此機會。

條友仲夠唔夠膽返去臺灣

57步女孩

更年期都過左仲叫自己做女孩

上次罰12萬, 今次取消埋台灣戶籍

50萬新台幣對佢來講濕濕碎

取消户藉啦

cut鳩佢福利啦，呢d仆街同班新殖民一樣一有病一定唔敢o係支那醫

除佢臺灣籍，最好通報埋畀美國聽呢個人有間諜嫌疑

趕佢返支那享福就啱，咁鍾意支那呀嘛

黨幫佢俾

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

當年台灣係槍斃匪諜
而家都應該要咁做

你户乜撚嘢

係戶呀